<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter date="26.05.2008">
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Tervehdys Johannes näkee Kristuksen</subtitle>
   <number>1 2 3 6 8 12 13 14 15 16 17 18 19 20</number>
   <text> 1Jeesuksen Kristuksen ilmestys, jonka Jumala antoi
hänelle näyttääkseen palvelijoilleen, mitä pian on
tapahtuva. Jumala lähetti enkelinsä ja ilmoitti kaiken tämän
palvelijalleen Johannekselle,2joka nyt omalla
todistuksellaan vahvistaa Jumalan sanan ja Jeesuksen
Kristuksen todistuksen, kaiken minkä on nähnyt. 3Autuas se, joka tämän toisille lukee, autuaat ne,
jotka kuulevat nämä ennussanat ja ottavat varteen sen,
mitä tähän kirjaan on kirjoitettu, sillä hetki on
lähellä.   Hänelle, joka rakastaa meitä ja on verellään
vapauttanut meidät synneistämme,6hänelle, joka on
tehnyt meidät kuningassuvuksi ja Jumalan, Isänsä,
papeiksi, hänelle kunnia ja valta aina ja ikuisesti!
Aamen.   8"Minä olen A ja O, alku ja loppu"*, sanoo Herra
Jumala, hän, joka on, joka oli ja joka on tuleva,
Kaikkivaltias.   12Käännyin nähdäkseni, mikä ääni minulle puhui, ja
kun käännyin, näin seitsemän kultajalkaista lamppua13ja lamppujen keskellä hahmon, joka oli ihmisen
kaltainen. Hänellä oli yllään pitkä viitta ja rinnan
ympärillä kultainen vyö.14Hänen päänsä ja hiuksensa
hohtivat valkoisina kuin valkoinen villa, kuin lumi,
ja hänen silmänsä olivat kuin tulen liekit.15Hänen
jalkansa välkehtivät kuin sulatusuunissa hehkuva
pronssi, ja hänen äänensä oli kuin suurten vesien
pauhu.16Hänellä oli oikeassa kädessään seitsemän
tähteä, hänen suustaan pisti esiin kaksiteräinen,
terävä miekka, ja hänen kasvonsa olivat kuin loistava
keskipäivän aurinko.17Hänet nähdessäni minä vaivuin
hänen jalkoihinsa kuin kuollut. Mutta hän laski oikean kätensä päälleni ja sanoi: "Älä pelkää. Minä olen ensimmäinen ja viimeinen,18iäti elävä. Minä olin kuollut, mutta nyt minä
elän, elän aina ja ikuisesti. Minulla on kuoleman ja
tuonelan avaimet.19Kirjoita siis, mitä näet: se,
mikä on nyt, ja se, mikä on myöhemmin tapahtuva.20Sinä näit seitsemän tähteä oikeassa kädessäni ja
seitsemän kultajalkaista lamppua, ja niiden salaisuus
on tämä: seitsemän tähteä ovat seitsemän seurakunnan
enkelit, ja seitsemän lamppua ovat ne seitsemän
seurakuntaa.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Kirje Efesoksen seurakunnalle Kirje Smyrnan seurakunnalle Kirje Pergamonin seurakunnalle Kirje Tyatiran seurakunnalle</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 9 10 11 13 14 15 16 17 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29</number>
   <text> 1"Kirjoita Efesoksen seurakunnan enkelille: "Näin sanoo hän, jolla on oikeassa kädessään seitsemän
tähteä ja joka käyskentelee seitsemän kultajalkaisen
lampun keskellä: 2"Minä tiedän sinun tekosi, sinun vaivannäkösi ja
kestävyytesi. Minä tiedän, ettet voi sietää pahoja
ihmisiä. Sinä olet koetellut niitä, jotka sanovat
itseään apostoleiksi vaikka eivät ole, ja olet
havainnut heidät valehtelijoiksi.3Kestävyyttäkin
sinulla on, olethan joutunut moneen vaivaan minun
nimeni tunnustamisen tähden etkä ole antanut periksi.4Mutta sitä en sinussa hyväksy, että olet luopunut
ensi ajan rakkaudesta.5Muista siis, mistä olet
langennut, käänny ja palaa tekemään ensi ajan tekoja.
Ellet tee parannusta, minä tulen luoksesi ja siirrän
lamppusi paikaltaan.6Siinä teet kuitenkin oikein,
että inhoat nikolaiittojen*tekoja, joita minäkin
inhoan. 7"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille. Sen, joka voittaa, minä annan syödä
elämän puusta, joka on Jumalan puutarhassa.   "Näin sanoo ensimmäinen ja viimeinen, hän, joka oli
kuollut mutta heräsi eloon: 9"Minä tiedän sinun ahdinkosi ja köyhyytesi --
sinun, joka kuitenkin olet rikas. Minä tiedän, miten
sinua herjaavat nuo, jotka sanovat itseään
juutalaisiksi vaikka eivät ole -- Saatanan synagogaa
he ovat!10Älä yhtään pelkää sitä, mitä joudut
kärsimään. Saatana on sulkeva muutamia teistä
vankeuteen, jotta teitä koeteltaisiin, ja te joudutte
ahdinkoon kymmeneksi päiväksi. Ole uskollinen
kuolemaan asti, niin minä annan sinulle
voitonseppeleeksi elämän. 11"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille. Siihen, joka voittaa, ei toinen kuolema
kajoa.   "Näin sanoo hän, jolla on kaksiteräinen, terävä
miekka: 13"Minä tiedän, missä sinä asut: siellä, missä
Saatanalla on valtaistuimensa. Silti tunnustat
horjumatta minun nimeäni etkä ole kieltänyt uskoasi
minuun, et edes silloin, kun uskollinen todistajani
Antipas surmattiin teidän luonanne, siellä missä
Saatana asuu.14Mutta kaikkea en sinussa hyväksy:
Luonasi on sellaisia, jotka seuraavat Bileamin oppia,
tuon miehen, joka opetti Balakille, miten virittää
israelilaisille ansa ja vietellä heidät syömään
epäjumalille uhrattua lihaa ja harjoittamaan
siveettömyyttä.15Heitä on sinunkin luonasi, noita
jotka seuraavat nikolaiittojen opetusta.16Käänny
siis! Ellet tee parannusta, minä tulen kohta luoksesi
ja käyn heitä vastaan, isken heitä suuni miekalla. 17"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille. Sille, joka voittaa, minä annan
kätkettyä mannaa ja valkoisen kiven, ja siihen kiveen
on kirjoitettu uusi nimi, jota ei tunne kukaan muu
kuin sen nimen saaja.   "Näin sanoo Jumalan Poika, jolla on silmät kuin tulen
liekit ja jonka jalat välkehtivät kuin hehkuva
pronssi: 19"Minä tiedän sinun tekosi, sinun rakkautesi ja
uskosi, palvelumielesi ja kestävyytesi. Viime aikoina
olet tehnyt vielä enemmän kuin alussa teit.20Mutta
sitä en sinussa hyväksy, että suvaitset tuota naista,
tuota Isebeliä, joka sanoo itseään profeetaksi ja
johtaa opetuksellaan minun palvelijoitani harhaan,
harjoittamaan siveettömyyttä ja syömään epäjumalille
uhrattua lihaa.21Olen antanut hänelle aikaa
kääntyä, mutta hän ei halua luopua siveettömästä
elämänmenostaan.22Voi häntä! Minä suistan hänet
sairasvuoteeseen ja kaikki hänen rakastajansa ankaraan
ahdinkoon, elleivät he luovu hänen tavoistaan.23Hänen lapsensa minä surmaan rutolla. Kaikki
seurakunnat tulevat tietämään, kuka minä olen: minä
tutkin sydämet ja ajatukset ja annan jokaiselle teistä
hänen tekojensa mukaan. 24"Mutta teille muille tyatiralaisille, jotka ette
seuraa tuota oppia ettekä ole vihkiytyneet Saatanan
salaisuuksiin, niin kuin sanonta kuuluu, teille minä
sanon: Mitään uutta taakkaa en pane teidän
kannettavaksenne.25Pitäkää kiinni siitä mitä teillä
on, kunnes minä tulen. 26"Sille, joka voittaa, sille, joka loppuun asti
noudattaa minun tahtoani, minä annan vallan hallita
kansoja.27Hän paimentaa niitä rautaisella sauvalla,
lyö pirstoiksi kuin saviastioita.28Hän saa saman
vallan, jonka minä olen Isältäni saanut; minä annan
hänelle aamutähden. 29"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Kirje Sardeksen seurakunnalle Kirje Filadelfian seurakunnalle Kirje Laodikean seurakunnalle</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 8 9 10 11 12 13 15 16 17 18 19 20 21 22</number>
   <text> 1"Sardeksen seurakunnan enkelille kirjoita: "Näin sanoo hän, jolla on Jumalan seitsemän henkeä ja
seitsemän tähteä: "Minä tiedän sinun tekosi. Sinä olet elävien
kirjoissa, mutta sinä olet kuollut.2Herää ja
vahvista sitä, mikä vielä on jäljellä, sitä, mikä jo
oli kuolemaisillaan. Olen havainnut, että tekosi eivät
täytä minun Jumalani vaatimusta.3Muista, kuinka
kuulit sanan ja otit sen vastaan, tarkkaa sitä ja tee
parannus. Ellet ole hereillä, minä tulen kuin varas,
yllätän sinut hetkellä, jota et aavista. 4"Muutamia sinulla sentään on Sardeksessa, jotka
eivät ole tahranneet vaatteitaan. He saavat
käyskennellä minun seurassani valkeissa vaatteissa; he
ovat sen arvoisia.5Se, joka voittaa, saa ylleen
valkeat vaatteet, enkä minä pyyhi hänen nimeään elämän
kirjasta, vaan tunnustan hänet omakseni Isäni ja hänen
enkeliensä edessä. 6"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille.   "Näin sanoo Pyhä ja Tosi, Daavidin avaimen haltija,
hän, jonka avaamaa ovea ei kukaan sulje, hän, jonka
sulkemaa ovea ei kukaan avaa: 8"Minä tiedän sinun tekosi. Edessäsi on nyt avoin
ovi, minä olen sen avannut, eikä kukaan voi sitä
sulkea. Sinun voimasi ovat vähäiset, mutta sinä olet
ottanut sanani varteen etkä ole kieltänyt nimeäni.9Niinpä minä annan sinulle väkeä Saatanan
synagogasta, niitä valehtelijoita, jotka sanovat
itseään juutalaisiksi vaikka eivät ole. Minä panen
heidät tulemaan luoksesi ja kumartumaan maahan
jalkojesi edessä, ja he ymmärtävät silloin, että sinä
olet minun valittuni.10Sinä olet tarkoin seurannut
sanaani ja kestänyt, ja siksi minä puolestani tarkoin
varjelen sinua ja pelastan sinut siitä koetuksen
hetkestä, joka kohtaa koko maailman ja panee
koetteelle maan asukkaat. 11"Minä tulen pian. Pidä kiinni siitä mitä sinulla
on, ettei kukaan vie voitonseppelettäsi.12Siitä,
joka voittaa, minä teen pylvään Jumalani temppeliin,
eikä hän joudu milloinkaan lähtemään sieltä. Minä
kirjoitan häneen Jumalani nimen ja Jumalani kaupungin
nimen, uuden Jerusalemin, joka laskeutuu taivaasta
Jumalani luota, ja oman uuden nimeni. 13"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille.   "Näin sanoo Aamen, uskollinen ja luotettava todistaja,
Jumalan luomakunnan alku: 15"Minä tiedän sinun tekosi: sinä et ole kylmä etkä
kuuma. Kunpa olisitkin joko kylmä tai kuuma!16Mutta
sinä olet haalea, et kuuma etkä kylmä, ja siksi minä
oksennan sinut suustani. 17"Sinä kerskut, että olet rikas, entistäkin
varakkaampi, etkä tarvitse enää mitään. Et tajua, mikä
todella olet: surkea ja säälittävä, köyhä, sokea ja
alaston.18Annan sinulle neuvon: osta minulta
tulessa puhdistettua kultaa, niin tulet rikkaaksi,
osta valkoiset vaatteet ja pue ne yllesi, niin
häpeällinen alastomuutesi peittyy, osta silmävoidetta
ja voitele silmäsi, niin näet.19Jokaista, jota
rakastan, minä nuhtelen ja kuritan. Tee siis parannus,
luovu penseydestäsi!20Minä seison ovella ja
kolkutan. Jos joku kuulee minun ääneni ja avaa oven,
minä tulen hänen luokseen, ja me aterioimme yhdessä,
minä ja hän. 21"Sen, joka voittaa, minä annan istua kanssani
valtaistuimellani, niin kuin minäkin olen voittoni
jälkeen asettunut Isäni kanssa hänen
valtaistuimelleen. 22"Jolla on korvat, se kuulkoon, mitä Henki sanoo
seurakunnille."  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Taivaallinen jumalanpalvelus</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10</number>
   <text> 1Sitten näin tämän: taivaan ovi oli auki, ja kuului
sama ääni, jonka olin edellisellä kerralla kuullut --
kuin olisi torveen puhallettu. Se sanoi minulle:
"Nouse tänne! Minä näytän sinulle, mitä tämän jälkeen
on tapahtuva." 2Siinä samassa olin Hengen vallassa. Näin, että
taivaassa oli valtaistuin ja sillä valtaistuimella
istui joku,3joka loisti kuin jaspis ja karneoli.
Valtaistuinta ympäröi sateenkaaren kaltainen
smaragdinvärinen hohde.4Tämän valtaistuimen
ympärillä oli kaksikymmentäneljä valtaistuinta, ja
niillä istui kaksikymmentäneljä vanhinta, joilla oli
yllään valkeat vaatteet ja päässään kultaseppele.5Valtaistuimesta lähti salamoita ja kuin ukkosen
jyly. Sen edessä oli seitsemän soihtua, Jumalan
seitsemän henkeä,6ja sen edessä oli myös ikään kuin
lasinen, kristallin tavoin kimmeltävä meri. Valtaistuimen edessä ja ympärillä oli neljä olentoa,
jotka sekä edestä että takaa olivat täynnä välkehtiviä
silmiä.7Yksi muistutti leijonaa, toinen nuorta
härkää, kolmannella oli kuin ihmiskasvot, ja neljäs
näytti lentävältä kotkalta.8Näillä neljällä
olennolla oli kullakin kuusi siipeä, jotka olivat
molemmilta puolin täynnä välkehtiviä silmiä.
Taukoamatta, päivin öin, nuo olennot lausuvat:  9Aina kun olennot ylistävät, kunnioittavat ja
kiittävät häntä, joka istuu valtaistuimellaan ja joka
elää aina ja ikuisesti,10nuo kaksikymmentäneljä
vanhinta heittäytyvät maahan hänen valtaistuimensa
eteen ja osoittavat hänelle kunnioitustaan -- hänelle,
joka elää aina ja ikuisesti. He asettavat seppeleensä
valtaistuimen eteen ja lausuvat:   </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Karitsa ja sinetöity kirjakäärö</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 11 12 13 14</number>
   <text> 1Minä näin, että valtaistuimella istuvan oikeassa
kädessä oli kirjakäärö. Se oli kirjoitettu täyteen
molemmin puolin ja sinetöity seitsemällä sinetillä.2Ja minä näin mahtavan enkelin, joka kuulutti
kovalla äänellä: "Kuka on arvollinen avaamaan kirjan
ja murtamaan sen sinetit?"3Mutta ei ollut ketään,
ei taivaassa, ei maan päällä eikä maan alla, joka
olisi kyennyt avaamaan kirjan tai edes katsomaan
siihen.4Minä itkin katkerasti, kun ei löytynyt
ketään, joka olisi ollut arvollinen avaamaan kirjan
tai katsomaan siihen.5Mutta yksi vanhimmista sanoi
minulle: "Älä itke. Juudan heimon leijona, Daavidin
juuriverso, on saanut voiton! Hän avaa kirjan ja
murtaa kaikki seitsemän sinettiä." 6Ja minä näin, että valtaistuimen ja neljän olennon
edessä vanhinten keskellä seisoi karitsa. Se oli kuin
teurastettu, ja sillä oli seitsemän sarvea ja
seitsemän silmää -- ne Jumalan seitsemän henkeä, jotka
on lähetetty kaikkialle maailmaan.7Se astui
lähemmäs ja otti kirjan valtaistuimella istuvan
oikeasta kädestä. 8Kun Karitsa otti kirjan, ne neljä olentoa ja
kaksikymmentäneljä vanhinta heittäytyivät hänen
eteensä. Vanhimmilla oli kaikilla harppu ja kultamalja
täynnä uhrisavua, pyhien rukouksia. 9He lauloivat uuden laulun:   11Valtaistuimen, olentojen ja vanhinten ympärillä
näin suuren joukon enkeleitä ja kuulin heidän äänensä.
Heitä oli lukemattomia, kymmenentuhatta kertaa
kymmenentuhatta ja tuhat kertaa tuhat,12ja he
lausuivat kovalla äänellä:  13Ja minä kuulin, kuinka kaikki luodut taivaassa,
maan päällä, maan alla ja meressä, kaikki mitä niissä
on, lausuivat:  14Ne neljä olentoa sanoivat: "Aamen", ja vanhimmat
heittäytyivät kasvoilleen ja osoittivat
kunnioitustaan.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Karitsa avaa kuusi sinettiä</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17</number>
   <text> 1Minä näin, kuinka Karitsa avasi ensimmäisen
seitsemästä sinetistä, ja kuulin yhden neljästä
olennosta sanovan ukkosen tavoin jylisevällä äänellä:
"Tule!"2Ja siinä samassa näin valkoisen hevosen, ja
sillä, joka istui hevosen selässä, oli jousi. Hänelle
annettiin seppele, ja seppelöitynä voittajana hän
lähti uusia voittoja kohti. 3Kun Karitsa avasi toisen sinetin, kuulin toisen
olennon sanovan: "Tule!"4Nyt tuli esiin toinen,
tulipunainen hevonen. Sille, joka istui hevosen
selässä, annettiin valta riistää rauha maan päältä ja
panna ihmiset tappamaan toisiaan. Hänelle annettiin
iso miekka. 5Kun Karitsa avasi kolmannen sinetin, kuulin
kolmannen olennon sanovan: "Tule!" Siinä samassa näin
mustan hevosen, ja sillä, joka istui hevosen selässä,
oli kädessään vaaka.6Minä kuulin äänen, joka tuntui
tulevan noiden neljän olennon keskeltä, ja se sanoi:
"Mitta vehnää denaarilla, ohraa kolme mittaa.*Öljyyn
ja viiniin älä koske." 7Kun Karitsa avasi neljännen sinetin, kuulin
neljännen olennon sanovan: "Tule!"8Siinä samassa
näin tuhkanharmaan hevosen. Se, joka istui hevosen
selässä, oli nimeltään Kuolema, ja sen jäljessä tuli
Tuonela. Ratsastajille annettiin valta neljänteen
osaan maata, ne saivat tappaa miekalla, nälällä ja
rutolla ja jättää loput villipetojen kynsiin. 9Kun Karitsa avasi viidennen sinetin, näin alttarin
alla niiden sielut, jotka oli tapettu Jumalan sanan ja
oman todistuksensa tähden.10Ne huusivat kovalla
äänellä: "Kuinka kauan kestää, Valtias, sinä Pyhä ja
Tosi, ennen kuin lausut tuomiosi ja kostat meidän
veremme maan asukkaille?"11Silloin niille kullekin
annettiin valkea vaate ja niitä kehotettiin odottamaan
rauhassa vielä vähän aikaa, kunnes niitä ja niiden
veljiä, niiden lailla surmattuja Jumalan palvelijoita,
olisi täysi määrä. 12Minä näin, kuinka Karitsa avasi kuudennen sinetin.
Maa järkkyi ja vavahteli, aurinko pimeni mustaksi kuin
suruvaate, ja kuu muuttui kauttaaltaan
verenpunaiseksi.13Taivaan tähdet putosivat maahan,
niin kuin viikunat varisevat puusta myrskyn sitä
ravistellessa.14Taivas hävisi näkyvistä kuin kirja,
joka kääritään kokoon, ja kaikki vuoret ja saaret
siirtyivät paikaltaan.15Maan kuninkaat, ylimykset
ja sotajoukkojen johtajat, rikkaat ja mahtavat miehet
ja kaikki muut, niin orjat kuin vapaat, piiloutuivat
luoliin ja vuorten rotkoihin16ja huusivat vuorille
ja kallioille: "Kaatukaa päällemme, kätkekää meidät
valtaistuimella istuvan katseelta ja Karitsan vihalta!17Heidän vihansa suuri päivä on tullut -- kuka voi
sen kestää?"  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Pelastettujen joukko</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14</number>
   <text> 1Tämän jälkeen näin neljä enkeliä, jotka seisoivat
maan neljällä kulmalla ja pidättelivät maan neljää
tuulta, ettei mikään niistä puhaltaisi yli maan ja
meren eikä vasten ainoatakaan puuta.2Ja vielä näin
yhden enkelin, joka nousi idästä kantaen elävän
Jumalan sinettiä. Hän huusi kovalla äänellä noille
neljälle enkelille, joille oli annettu valta hävittää
maata ja merta:3"Älkää hävittäkö maata, älkää merta
älkääkä puita, ennen kuin olemme painaneet sinetin
meidän Jumalamme palvelijoiden otsaan." 4Minä kuulin myös sinetillä merkittävien määrän.
Sinetin sai sataneljäkymmentäneljätuhatta, ja heitä
oli kaikista Israelin heimoista:5Juudan heimosta
sai sinetin kaksitoistatuhatta, Ruubenin heimosta
kaksitoistatuhatta, Gadin heimosta kaksitoistatuhatta,6Asserin heimosta kaksitoistatuhatta, Naftalin
heimosta kaksitoistatuhatta, Manassen heimosta
kaksitoistatuhatta,7Simeonin heimosta
kaksitoistatuhatta, Leevin heimosta
kaksitoistatuhatta, Isaskarin heimosta
kaksitoistatuhatta,8Sebulonin heimosta
kaksitoistatuhatta, Joosefin heimosta
kaksitoistatuhatta ja Benjaminin heimosta
kaksitoistatuhatta. 9Tämän jälkeen näin suuren kansanjoukon, niin
suuren, ettei kukaan kyennyt sitä laskemaan. Siinä oli
ihmisiä kaikista maista, kaikista kansoista ja
heimoista, ja he puhuivat kaikkia kieliä. He seisoivat
valtaistuimen ja Karitsan edessä yllään valkeat
vaatteet ja kädessään palmunoksa10ja huusivat
kovalla äänellä:  11Kaikki enkelit seisoivat valtaistuimen, vanhinten
ja neljän olennon ympärillä, ja he heittäytyivät
kasvoilleen valtaistuimen eteen ja osoittivat
Jumalalle kunnioitustaan12sanoen:   13Yksi vanhimmista kysyi minulta: "Keitä nämä
valkeavaatteiset ovat? Mistä he ovat tulleet?"14Minä vastasin: "Herra, sinä sen tiedät." Hän sanoi
minulle:   </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Seitsemäs sinetti Kuusi merkkisoittoa</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 7 8 9 10 11 12 13</number>
   <text> 1Kun Karitsa avasi seitsemännen sinetin, taivaassa
syntyi hiljaisuus, ja sitä kesti puolen tunnin verran.2Minä näin, kuinka niille seitsemälle enkelille,
jotka seisoivat Jumalan edessä, annettiin seitsemän
torvea. 3Vielä tuli yksi enkeli, joka asettui alttarin
ääreen kädessään kultainen suitsutusastia. Hänelle
annettiin paljon suitsuketta, jotta hän valtaistuimen
edessä olevalla kultaisella alttarilla liittäisi
suitsutusuhrin kaikkien pyhien rukouksiin.4Niin
nousi suitsutuksen savu enkelin kädestä Jumalan eteen
yhdessä pyhiltä tulevien rukousten kanssa.5Enkeli
otti suitsutusastian, täytti sen alttarin tulella ja
sinkosi tulen alas maan päälle, ja ukkonen jylisi,
salamat leimusivat ja maa järähteli.   7Ensimmäinen enkeli puhalsi torveensa. Silloin tuli
rakeita ja tulenlieskoja ja niiden seassa verta, ja ne
iskivät maahan. Kolmannes maasta paloi, kolmannes
puista paloi, ja samoin paloi kaikki vihanta ruoho. 8Toinen enkeli puhalsi torveensa. Silloin syöksyi
mereen jokin, mikä oli suuri kuin vuori ja liekehti
tulta. Kolmannes merestä muuttui vereksi,9kolmannes
meressä elävistä eläimistä kuoli ja kolmannes
laivoista tuhoutui. 10Kolmas enkeli puhalsi torveensa. Silloin putosi
taivaalta suuri, soihtuna palava tähti, ja maahan
pudotessaan se täytti kolmanneksen virroista ja vesien
lähteistä.11Tähden nimi oli Koiruoho. Kolmannes
vesistä muuttui karvaaksi kuin koiruoho, ja monet
ihmiset kuolivat vedestä, koska se oli tullut
myrkylliseksi. 12Neljäs enkeli puhalsi torveensa. Silloin kolmannes
auringosta, kolmannes kuusta ja kolmannes tähdistä
sammui, niin että ne pimenivät kolmanneksen. Päivä
menetti kolmanneksen valostaan, ja samoin synkkeni yö. 13Silloin näin kotkan, joka lensi korkealla taivaan
laella ja huusi kovalla äänellä: "Voi! Voi! Voi niitä,
jotka asuvat maan päällä! Vielä tulevat torvet
soimaan, vielä puhaltaa torveensa kolme enkeliä."  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle/>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21</number>
   <text> 1Viides enkeli puhalsi torveensa. Silloin minä näin,
että taivaasta oli pudonnut maahan tähti. Sille
annettiin syvyyden kuilun avain,2ja se avasi tuon
syvyyteen vievän kuilun. Kuilusta nousi savua kuin
suuresta uunista, ja savu pimensi auringon ja ilman.3Savusta levisi maan päälle heinäsirkkoja, ja niille
annettiin sama valta kuin on skorpioneilla maan
päällä.4Niille sanottiin, etteivät ne saa
vahingoittaa kedon ruohoa eivätkä mitään muutakaan
vihantaa eivätkä yhtään puuta, vaan ainoastaan niitä
ihmisiä, joilla ei ole otsassaan Jumalan sinettiä.5Heitäkään ne eivät saaneet tappaa, ainoastaan
piinata viiden kuukauden ajan. Tuska, jonka ne
ihmiselle tuottavat, on samanlainen kuin skorpionin
piston tuottama.6Sinä aikana ihmiset etsivät
kuolemaa mutta eivät löydä, he haluavat kuolla, mutta
kuolema pakenee heitä. 7Heinäsirkat olivat näöltään kuin taisteluun
varustettuja hevosia. Niillä oli päässään kullalta
kimaltavat seppeleet, niiden kasvot olivat kuin
ihmisen kasvot,8ja niillä oli naisen tukan
kaltainen tukka. Niiden hampaat olivat kuin leijonan
hampaat,9ja niillä oli rintapanssarit, jotka olivat
kuin rautaa. Niiden siivistä lähti samanlainen jyminä
kuin sotavaunuista, joita monet hevoset täyttä laukkaa
vetävät taisteluun.10Niillä oli pyrstö ja pistin
kuin skorpioneilla, ja pyrstöllään ne saivat tehdä
ihmisille pahaa viiden kuukauden ajan.11Kuninkaanaan niillä oli syvyyden enkeli,
hepreankieliseltä nimeltään Abaddon, kreikankieliseltä
Apollyon.* 12Ensimmäinen voi-huuto on ohi. Mutta sen jälkeen
tulee vielä kaksi huutoa. 13Kuudes enkeli puhalsi torveensa. Silloin kuulin,
kuinka Jumalan edessä olevan kultaisen alttarin
sarvista tuli ääni,14joka sanoi kuudennelle
torveaan soittaneelle enkelille: "Päästä irti ne neljä
enkeliä, jotka ovat kahleissa suuren Eufratvirran
rannalla."15Niin päästettiin irti nämä neljä
enkeliä, jotka olivat valmiina tätä tuntia, päivää,
kuukautta ja vuotta varten: niiden oli määrä surmata
kolmannes ihmiskunnasta.16Niillä oli ratsuväkeä
kaksikymmentätuhatta kertaa kymmenentuhatta sotilasta;
minä kuulin joukkojen lukumäärän. 17Tällaisia olivat näyssäni ratsut ja ratsastajat:
niillä oli tulipunaiset, savunsiniset ja
rikinkeltaiset rintapanssarit, ja hevosilla oli kuin
leijonan pää ja niiden suusta suitsi tulta, savua ja
rikin katkua.18Näihin kolmeen vitsaukseen --
tuleen, savuun ja rikin katkuun, jotka suitsivat
hevosten suusta -- kuoli kolmannes ihmiskuntaa.19Hevosten voima oli niiden suussa ja hännässä.
Häntä oli kuin käärme, ja sillä oli käärmeen pää,
jolla se tuotti tuhoa. 20Loput ihmiset, ne jotka eivät kuolleet näihin
vitsauksiin, eivät kuitenkaan lakanneet palvomasta
kättensä töitä. He kumarsivat yhä pahoja henkiä ja
kullasta, hopeasta, pronssista, kivestä ja puusta
tekemiään jumalankuvia, jotka eivät voi nähdä, eivät
kuulla eivätkä kävellä.21He eivät kääntyneet, he
eivät luopuneet murhatöistään eivätkä taioistaan,
eivät siveettömästä elämästä eivätkä varastamisesta.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Enkeli ja kirjakäärö</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11</number>
   <text> 1Sitten näin taas uuden, mahtavan enkelin, joka tuli
alas taivaasta. Hänellä oli pukunaan pilvi ja hänen
päänsä päällä oli sateenkaari, hänen kasvonsa olivat
kuin aurinko ja hänen jalkansa kuin tulipatsaat,2ja
kädessään hänellä oli pieni avattu kirjakäärö. Hän
laski oikean jalkansa meren päälle, vasemman maalle3ja huusi kovalla äänellä, niin kuin leijona olisi
ärjynyt. Hänen huudettuaan puhui seitsemän ukkosta
jylisevällä äänellä.4Kun nämä seitsemän ukkosta
olivat jylisten puhuneet, minä rupesin kirjoittamaan,
mutta silloin kuulin taivaasta äänen, joka sanoi:
"Sulje sinetillä se, mitä seitsemän ukkosta puhuivat,
älä kirjoita sitä muistiin." 5Enkeli, jonka näin seisovan meren ja maan päällä,
kohotti oikean kätensä taivasta kohti6ja vannoi
hänen nimeensä, joka elää aina ja ikuisesti, hänen,
joka on luonut taivaan, maan ja meren ja kaiken mitä
niissä on. Hän vannoi: "Aika on lopussa.7Kun tulee
päivä, jolloin seitsemäs enkeli kohottaa torvensa ja
puhaltaa, on Jumalan salattu suunnitelma viety
päätökseen, sen mukaisesti kuin hän on palvelijoilleen
profeetoille ilmoittanut." 8Ääni, jonka olin taivaasta kuullut, puhui minulle
uudestaan: "Mene tuon enkelin luo, joka seisoo meren
ja maan päällä, ja ota avattu kirjakäärö, joka hänellä
on kädessään."9Minä menin enkelin luo ja pyysin
häntä antamaan käärön minulle. Hän vastasi: "Ota ja
syö se. Se karvastelee vatsassasi, mutta suussasi se
maistuu makealta kuin hunaja."10Minä otin käärön
enkelin kädestä ja söin sen. Se maistui suussani
makealta kuin hunaja, mutta kun olin sen syönyt, alkoi
vatsaani karvastella. 11Minulle sanottiin: "Vieläkin sinun tulee ennustaa,
miten käy maailman kansoille, maille, kielille ja
kuninkaille."  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Kaksi todistajaa Seitsemäs merkkisoitto</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 16 17 19</number>
   <text> 1Sitten minulle annettiin mittakeppi, joka oli kuin
sauva, ja minulle sanottiin: "Mene mittaamaan Jumalan temppeli ja alttari ja laske
ne, jotka siellä rukoilevat.2Temppelin ulompaa
esipihaa älä kuitenkaan lue mukaan, jätä se
mittaamatta, sillä se on annettu vieraiden kansojen
haltuun. Ne polkevat pyhää kaupunkia
neljänkymmenenkahden kuukauden ajan. 3"Minä annan kahdelle todistajalleni tehtäväksi
julistaa sanaani säkkivaatteeseen pukeutuneina tuhat
kaksisataakuusikymmentä päivää." 4Nämä todistajat ovat ne kaksi oliivipuuta ja kaksi
lampunjalkaa, jotka seisovat maan Herran edessä.5Jos joku aikoo tehdä heille pahaa, heidän suustaan
lähtee tuli, joka nielee heidän vihollisensa. Näin on
kuoleva jokainen, joka aikoo heille pahaa.6Heillä
on valta sulkea taivas, niin ettei tule sadetta koko
sinä aikana, jona he sanaa julistavat. Heillä on myös
valta muuttaa vedet vereksi ja piinata maata
kaikenlaisilla vitsauksilla niin usein kuin haluavat. 7Kun he ovat päättäneet todistajantyönsä, käy
syvyydestä nouseva peto taisteluun heitä vastaan, ja
se voittaa heidät ja tappaa heidät.8Heidän
ruumiinsa lojuvat sen suuren kaupungin kadulla, jota
profeettojen puheissa kutsutaan Sodomaksi ja Egyptiksi
ja jossa heidän Herransa ristiinnaulittiin.9Kolmen
ja puolen päivän ajan käy ihmisiä eri kansoista,
heimoista, kielistä ja maista katselemassa heidän
ruumiitaan, eikä niitä anneta haudata.10Maan
asukkaat iloitsevat heidän kohtalostaan, pitävät
juhlia ja lähettävät toisilleen lahjoja, sillä nuo
kaksi profeettaa olivat pahoin vaivanneet maan
asukkaita. 11Mutta noiden kolmen ja puolen päivän kuluttua tuli
profeettoihin elämän henki, jonka Jumala oli
lähettänyt, ja he nousivat jaloilleen. Kauhu valtasi
kaikki, jotka sen näkivät.12He kuulivat, kuinka
taivaasta huudettiin kovalla äänellä: "Nouskaa
tänne!", ja vihollistensa nähden profeetat nousivat
pilven kannattelemina taivaaseen.13Samalla 
hetkellä tuli ankara maanjäristys. Kymmenesosa
kaupungista sortui, ja järistyksessä sai surmansa
seitsemäntuhatta ihmistä. Muut kauhistuivat ja
taipuivat kunnioittamaan taivaan Jumalaa. 14Toinen voi-huuto on ohi. Mutta kolmas tulee pian.    16Silloin ne kaksikymmentäneljä vanhinta, jotka
istuivat Jumalan edessä valtaistuimillaan, lankesivat
kasvoilleen ja osoittivat Jumalalle kunnioitustaan17sanoen:   19Taivaassa avattiin Jumalan temppeli, niin että
temppelissä oleva liitonarkku voitiin nähdä. Salamat
leimusivat, ukkonen jylisi, maa järähteli ja raemyrsky
riehui.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Nainen ja lohikäärme</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 13 14 15 16 17 18</number>
   <text> 1Taivaalla näkyi suuri tunnusmerkki: nainen, jolla
oli pukunaan aurinko, kuu jalkojen alla ja pään päällä
seppeleenä kaksitoista tähteä.2Hän oli raskaana ja
huusi tuskissaan synnytyspolttojen vaivaamana. 3Toinenkin tunnusmerkki näkyi taivaalla: suuri
tulipunainen lohikäärme, jolla oli seitsemän päätä ja
kymmenen sarvea ja kruunu kaikissa seitsemässä päässä.4Pyrstöllään se pyyhkäisi pois kolmanneksen taivaan
tähdistä ja sinkosi ne maahan. Lohikäärme asettui
synnyttävän naisen eteen nielaistakseen lapsen heti
kun se syntyy. 5Nainen synnytti lapsensa, pojan, joka on paimentava
maailman kansoja rautaisella sauvalla. Tämä lapsi
temmattiin Jumalan ja hänen valtaistuimensa luo,6ja
nainen pakeni autiomaahan. Jumala on sinne valmistanut
hänelle turvapaikan, missä hänestä pidetään huolta
tuhat kaksisataakuusikymmentä päivää. 7Taivaassa syttyi sota. Mikael ja hänen enkelinsä
kävivät taisteluun lohikäärmettä vastaan. Lohikäärme
enkeleineen teki vastarintaa8mutta kärsi tappion,
eikä sille ja sen joukolle ollut enää sijaa taivaassa.9Tuo suuri lohikäärme, tuo muinaisaikojen käärme,
jota kutsutaan Paholaiseksi ja Saatanaksi, tuo koko
ihmiskunnan eksyttäjä, syöstiin maan päälle, ja samoin
syöstiin alas sen enkelit.10Minä kuulin, kuinka
taivaassa sanottiin kovalla äänellä:   13Kun lohikäärme huomasi, että se oli syösty maahan,
se lähti ajamaan takaa naista, joka oli pojan
synnyttänyt.14Mutta naiselle annettiin suuren
kotkan siivet, jotta hän lentäisi turvapaikkaansa
autiomaahan. Siellä hän on suojassa käärmeeltä, ja
hänestä pidetään huolta vuosi, kaksi vuotta ja puoli
vuotta.15Käärme syöksi kidastaan naisen perään
vesivirran, jotta virta veisi hänet mennessään,16mutta maa auttoi naista: se avasi suunsa ja
nielaisi virran, jonka lohikäärme oli syössyt
kidastaan.17Lohikäärmeen raivo yltyi, ja se lähti
sotimaan naisen muita lapsia vastaan, niitä, jotka
ovat uskollisia Jumalan käskyille ja Jeesuksen todistukselle. 18Lohikäärme seisahtui meren rannalle.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Kaksi petoa</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 11 12 13 14 15 16 17 18</number>
   <text> 1Minä näin, kuinka merestä nousi peto. Sillä oli
kymmenen sarvea ja seitsemän päätä, ja kaikissa
kymmenessä sarvessa oli kruunu ja jokaiseen päähän oli
kirjoitettu herjaava nimi.2Peto, jonka näin,
muistutti leopardia, mutta sillä oli jalat kuin
karhulla ja sen kita oli kuin leijonan kita.
Lohikäärme antoi sille voimansa ja valtaistuimensa ja
suuren vallan.3Minä näin, että yksi pedon päistä
oli saanut surmaniskun mutta haava oli parantunut. Koko maailma ihmetteli petoa ja lähti seuraamaan sitä,4ja kaikki kumarsivat lohikäärmettä, joka oli
antanut pedolle sellaisen vallan. He kumarsivat myös
petoa ja sanoivat:   5Pedolle annettiin suu, joka herjaa ja puhuu suuria
sanoja, ja se sai tämän vallan neljänkymmenenkahden
kuukauden ajaksi.6Niin se avasi suunsa ja alkoi
herjata Jumalaa. Se herjasi hänen nimeään ja hänen
asuinsijaansa ja niitä, jotka asuvat taivaassa.7Sille annettiin myös lupa käydä taisteluun pyhiä
vastaan ja voittaa heidät, ja niin sen valtaan
annettiin kaikki heimot, kansat, kielet ja maat.8Kaikki maan asukkaat kumartavat sitä -- kaikki ne,
joiden nimi ei maailman luomisesta alkaen ole ollut
kirjoitettuna teurastetun Karitsan elämänkirjaan. 9Jolla on korvat, se kuulkoon:   11Sitten näin, kuinka toinen peto nousi maan
uumenista. Sillä oli kaksi sarvea, kuin karitsan
sarvet, mutta se puhui kuin lohikäärme.12Se käyttää
ensimmäisen pedon puolesta tämän koko valtaa ja panee
maan ja sen asukkaat kumartamaan ensimmäistä petoa,
sitä, jonka kuolinhaava oli parantunut.13Se tekee
suuria tunnustekoja ja saa tulen lyömään taivaasta
maahan ihmisten nähden.14Niillä tunnusteoilla,
joita sillä on valta tehdä ensimmäisen pedon nimissä,
se johtaa harhaan kaikki maan asukkaat, niin että saa
heidät tekemään patsaan sen pedon kunniaksi, jota on
isketty miekalla mutta joka on vironnut henkiin.15Se on saanut vallan antaa pedon kuvalle hengen,
niin että kuva jopa kykenee puhumaan, ja se on myös
saanut vallan tappaa kaikki, jotka eivät kumarra pedon
kuvaa.16Se pakottaa kaikki, pienet ja suuret,
rikkaat ja köyhät, vapaat ja orjat, ottamaan oikeaan
käteensä tai otsaansa merkin.17Kenenkään ei ole
lupa ostaa eikä myydä mitään, ellei hänellä ole tätä
merkkiä, joka on pedon nimi tai sen nimen luku*. 18Tässä vaaditaan viisautta. Se, jolla on
ymmärrystä, laskekoon pedon nimen lukuarvon: se on
erään ihmisen luku, ja se luku on
kuusisataakuusikymmentäkuusi.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Uusi laulu Siionin vuorella Kolme enkeliä Sadonkorjuun aika</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 8 9 10 11 12 13 17 18 19 20</number>
   <text> 1Sitten näin tämän: Karitsa seisoi Siionin vuorella,
ja hänen kanssaan oli sataneljäkymmentäneljätuhatta
ihmistä, joiden otsaan oli kirjoitettu hänen nimensä
ja hänen Isänsä nimi.2Minä kuulin taivaasta äänen,
joka oli kuin suurten vesien pauhu tai kuin ukkosen
jylinä. Ääni, jonka kuulin, oli myös kuin harppujen
helinää ja harpunsoittajien laulua.3Valtaistuimen
edessä ja neljän olennon ja vanhinten edessä
laulettiin uutta laulua, jota ei voinut oppia kukaan
muu kuin nuo sataneljäkymmentäneljätuhatta, jotka on
ostettu maan päältä.4He eivät ole tahranneet
itseään naisten kanssa vaan ovat pysyneet puhtaina
kuin neitsyet, ja he seuraavat Karitsaa, minne hän
meneekin. Heidät on ostettu ihmisten joukosta
esikoislahjaksi Jumalalle ja Karitsalle.5Valhetta
ei heidän suustaan ole kuultu, he ovat puhtaita ja
virheettömiä.   8Hänen jäljessään tuli toinen enkeli, joka kuulutti:
"Kukistunut, kukistunut on suuri Babylon, tuo portto,
joka iljetyksillään on vietellyt kaikki kansat juomaan
vihan viiniä." 9Näiden kahden jäljessä tuli vielä kolmas enkeli,
joka kuulutti kovalla äänellä: "Se, joka kumartaa
petoa ja sen kuvaa ja ottaa otsaansa tai käteensä sen
merkin,10joutuu yhtä lailla juomaan Jumalan vihan
viiniä, joka laimentamattomana on kaadettu Jumalan
vihan maljaan. Häntä kidutetaan tulessa ja rikin
katkussa pyhien enkelien ja Karitsan edessä.11Tulesta, joka ihmisiä kiduttaa, nousee savu aina
ja ikuisesti. Heillä ei ole päivän, ei yön lepoa -- ei
niillä, jotka kumartavat petoa ja sen kuvaa, eikä
kenelläkään, joka ottaa pedon nimen merkikseen.12Tässä kysytään pyhiltä kestävyyttä, niiltä jotka
noudattavat Jumalan käskyjä ja uskovat Jeesukseen." 13Minä kuulin taivaasta äänen, joka sanoi:
"Kirjoita: Autuaita ne, jotka tästä lähtien kuolevat
Herran omina. He ovat autuaita, sanoo Henki. He saavat
levätä vaivoistaan, sillä heidän tekonsa seuraavat
heitä."   17Taivaan temppelistä tuli taas enkeli, ja
hänelläkin oli terävä sirppi.18Myös alttarista tuli
enkeli, se jolla on tuli vallassaan, ja hän huusi
kovalla äänellä sille enkelille, jolla oli terävä
sirppi: "Pane terävä sirppisi työhön ja korjaa tertut
maan viinitarhasta. Rypäleet ovat kypsyneet."19Silloin enkeli heitti sirppinsä maan päälle,
korjasi sadon maan viinitarhasta ja heitti
rypäletertut suureen altaaseen, Jumalan vihan
viinikuurnaan.20Rypäleet poljettiin altaassa
kaupungin ulkopuolella, ja verta pursui niin, että
veri vielä tuhannen kuudensadan stadionmitan*päässä
ulottui hevosen kuolaimiin asti.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Seitsemän enkeliä ja seitsemän vitsausta</subtitle>
   <number>1 2 3 5 6 7 8</number>
   <text> 1Minä näin taas taivaalla suuren ja ihmeellisen
tunnusmerkin: seitsemän enkeliä, seitsemän vitsauksen
toimeenpanijat. Nämä vitsaukset ovat viimeiset, niihin
tyhjentyy Jumalan viha. 2Minä näin kuin kristallisen meren, joka välkehti
tulta. Tuon kristallimeren rannalla seisoivat pedosta
voiton saaneet, ne, jotka eivät olleet kumartaneet sen
kuvaa eivätkä ottaneet merkkiä, jossa on sen nimen
luku. Heillä oli käsissään Jumalan harput,3ja he
lauloivat Mooseksen, Jumalan palvelijan, ja Karitsan
laulua:   5Tämän jälkeen minä näin, kuinka taivaan temppeli,
todistuksen teltta, avattiin6ja temppelistä tuli
ulos seitsemän enkeliä, seitsemän vitsauksen
toimeenpanijat. Heidän pukunsa oli puhtaan valkoista
pellavaa, ja rinnan ympärillä heillä oli kultainen
vyö.7Yksi neljästä olennosta antoi näille
seitsemälle enkelille seitsemän kultaista maljaa,
jotka olivat täynnä Jumalan vihaa, hänen, joka elää
aina ja ikuisesti.8Jumalan kirkkaus ja voima täytti
temppelin savulla, niin ettei kukaan voinut mennä
sisälle temppeliin, ennen kuin nuo seitsemän enkeliä
olivat panneet seitsemän vitsausta täytäntöön.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Jumalan vihan maljat</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21</number>
   <text> 1Minä kuulin, kuinka temppelistä sanottiin kovalla
äänellä seitsemälle enkelille: "Menkää! Tyhjentäkää
Jumalan vihan seitsemän maljaa maan päälle." 2Ensimmäinen enkeli lähti ja tyhjensi maljansa maan
päälle. Silloin tuli pahoja märkiviä haavoja niihin
ihmisiin, joilla oli pedon merkki ja jotka kumarsivat
sen kuvaa. 3Toinen enkeli tyhjensi maljansa mereen. Meri
muuttui kuin kuolleen vereksi, ja kaikki meressä elävä
kuoli. 4Kolmas enkeli tyhjensi maljansa virtoihin ja vesien
lähteisiin, ja ne muuttuivat vereksi.5Minä kuulin,
kuinka vesien enkeli sanoi:  7Sitten kuulin alttarin sanovan:   8Neljäs enkeli tyhjensi maljansa aurinkoon, ja
aurinko sai vallan korventaa ihmisiä tulellaan.9Ihmiset paahtuivat kovassa helteessä mutta
herjasivat Jumalaa, jonka vallassa nämä vitsaukset
olivat. He eivät kääntyneet, eivät antaneet kunniaa
Jumalalle. 10Viides enkeli tyhjensi maljansa pedon
valtaistuimelle, ja pedon valtakunta pimeni. Ihmiset
purivat tuskissaan kielensä verille11mutta
herjasivat taivaan Jumalaa tuskansa ja haavojensa
tähden. He eivät kääntyneet, eivät luopuneet pahoista
teoistaan. 12Kuudes enkeli tyhjensi maljansa suureen
Eufratvirtaan. Virran vesi kuivui, ja niin aukeni tie
idän kuninkaille.13Minä näin, kuinka lohikäärmeen
suusta, pedon suusta ja väärän profeetan suusta lähti
kolme saastaista henkeä, jotka olivat sammakon
näköisiä.14Ne ovat pahoja henkiä, jotka tekevät
ihmeitä, ja ne lähtivät kokoamaan maanpiirin kaikki
kuninkaat taisteluun, joka käydään Jumalan,
Kaikkivaltiaan, suurena päivänä. 15"Minä tulen kuin varas. Autuas se, joka valvoo ja
pitää huolen vaatteistaan, ettei joutuisi häpeään,
kulkemaan alasti kaikkien nähden." 16Henget kokosivat kuninkaat paikkaan, jonka nimi on
hepreaksi Harmageddon*. 17Seitsemäs enkeli tyhjensi maljansa ilmaan. Silloin
kuului temppelin valtaistuimelta mahtava ääni, joka
sanoi: "Hetki on tullut."18Salamat leimusivat,
ukkonen jylisi, ja tuli ankara maanjäristys, niin
ankara järistys, ettei sellaista ole ollut koko sinä
aikana, jonka ihminen on ollut maan päällä.19Suuri
kaupunki hajosi kolmeen osaan, ja joka maassa
kaupungit sortuivat. Jumala ei ollut unohtanut suurta
Babylonia, vaan se joutui juomaan täyden maljan hänen
vihansa ja vimmansa viiniä.20Kaikki saaret
katosivat, eikä vuoria näkynyt enää.21Isoja,
järkälemäisiä rakeita satoi taivaalta ihmisten päälle,
ja ihmiset herjasivat Jumalaa tämän raevitsauksen
tähden, sillä vitsaus oli tavattoman ankara.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Babylonin tuomio</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18</number>
   <text> 1Yksi niistä seitsemästä enkelistä, joilla oli
seitsemän maljaa, tuli luokseni ja sanoi: "Tule, minä
näytän sinulle, millainen tuomio annetaan sille
suurelle portolle, joka asuu suurten vesien äärellä,2sille, jonka kanssa maailman kuninkaat ovat
irstailleet ja jonka iljettävästä viinistä maan
asukkaat ovat juopuneet."3Henki valtasi minut, ja
enkeli vei minut autiomaahan. Minä näin naisen, joka istui helakanpunaisen pedon
selässä. Peto oli yltympäri täynnä siihen
kirjoitettuja herjaavia nimiä, ja sillä oli seitsemän
päätä ja kymmenen sarvea.4Naisen puku hohti
purppuraisena ja helakanpunaisena, hänen yllään
kimalsivat kulta, jalokivet ja helmet, ja kädessään
hän piti kultaista maljaa, joka oli täynnä hänen
haureutensa iljetystä ja saastaa.5Hänen otsassaan
oli nimi, jolla on salainen merkitys: "Suuri Babylon,
maailman porttojen ja iljetysten äiti."*6Minä näin,
että nainen oli juopunut pyhien verestä ja Jeesuksen
todistajien verestä, ja hämmästyin suuresti hänet
nähdessäni. 7Enkeli sanoi minulle: "Miksi ihmettelet? Minä paljastan sinulle naisen
salaisuuden ja häntä kantavan pedon salaisuuden, tuon,
jolla on seitsemän päätä ja kymmenen sarvea. 8"Peto, jonka näit, on ollut, mutta nyt sitä ei ole.
Se tulee vielä nousemaan syvyydestä, mutta lopulta se
joutuu tuhon omaksi. Ne maan asukkaat, joiden nimi ei
maailman luomisesta alkaen ole ollut kirjoitettuna
elämän kirjaan, hämmästyvät pedon nähdessään, sillä
vaikka se on ollut ja mennyt, se on vielä tuleva. 9"Tässä tarvitaan ymmärrystä ja viisautta. Seitsemän
päätä tarkoittaa seitsemää vuorta, joilla nainen
istuu. Myös kuninkaita on seitsemän.10Viisi näistä
on jo poissa, kuudes on vallassa. Yksi ei ole vielä
tullut, ja kun hän tulee, hänen on määrä hallita vain
vähän aikaa.11Peto itse -- se, joka on ollut mutta
jota ei enää ole -- on kahdeksas kuningas ja samalla
yksi noista seitsemästä. Se joutuu tuhon omaksi. 12"Kymmenen sarvea, jotka näit, tarkoittavat
kymmentä kuningasta, jotka eivät ole vielä nousseet
valtaan mutta saavat myöhemmin kuninkuuden yhdessä
pedon kanssa, kuitenkin vain hetkeksi aikaa.13Yksissä tuumin he antavat valtansa ja voimansa
pedon palvelukseen.14Nuo kaikki käyvät taisteluun
Karitsaa vastaan, mutta Karitsa voittaa heidät, sillä
hän on herrojen Herra ja kuninkaiden Kuningas. Hänen
kanssaan saavat voiton hänen uskollisensa, kaikki
kutsutut ja valitut." 15Vielä enkeli sanoi: "Vedet, jotka näit, ne, joiden äärellä portto asuu,
ovat kansoja, joukkoja, maita ja kieliä.16Näkemäsi
kymmenen sarvea ja peto vihastuvat porttoon ja repivät
hänet paljaaksi ja alastomaksi, syövät hänen lihansa
ja polttavat hänet tuhkaksi.17Jumala näet panee
heidät toimimaan oman suunnitelmansa mukaisesti. Siksi
he myös yksissä tuumin antavat kuninkaanvaltansa
pedolle siihen saakka kun Jumalan sanat toteutuvat. 18"Nainen, jonka näit, on se suuri kaupunki, joka
hallitsee maan kaikkia hallitsijoita."  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Babylonin tuho</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 15 18 19 20 21</number>
   <text> 1Tämän jälkeen näin taas yhden enkelin tulevan alas
taivaasta. Hänellä oli suuri valta, ja hänen
kirkkautensa valaisi koko maan.2Hän huusi kovalla
äänellä: "Kukistunut, kukistunut on suuri Babylon!
Siitä on tullut pahojen henkien tyyssija ja kaikkien
saastaisten henkien ja kaikkien saastaisten ja
inhottavien lintujen pesäpaikka.3Sen porton viiniä,
vihan viiniä, ovat kaikki kansat juoneet, kaikki
maailman kuninkaat ovat irstailleet hänen kanssaan, ja
kaikki maailman kauppamiehet ovat rikastuneet hänen
vauraudestaan ja ylellisestä elämästään." 4Minä kuulin taivaasta toisenkin äänen, joka sanoi: "Lähtekää pois, jättäkää hänet, te, jotka olette minun
kansaani, ettette joutuisi ottamaan osaa hänen
synteihinsä ettekä jäisi alttiiksi niille
vitsauksille, joilla häntä lyödään. 5"Hänen syntiensä röykkiö ulottuu jo taivaaseen
asti, eikä Jumala unohda hänen pahoja tekojaan.6Tehkää hänelle niin kuin hän on tehnyt muille,
maksakaa kaksin verroin hänen teoistaan. Siihen
maljaan, johon hän on toisille juomansa sekoittanut,
sekoittakaa häntä itseään varten kahta katkerampi
juoma.7Minkä hän on mainetta ja rikkautta
ahnehtinut, saman verran antakaa hänelle tuskaa ja
murhetta. Hän vakuuttelee yhä itselleen: 'Minä olen
kuningatar ja istun valtaistuimella. Leski en ole,
surua en ikinä koe.'8Sen tähden häneen iskevät
yhtenä ja samana päivänä kaikki hänelle langetetut
vitsaukset, rutto, murhe ja nälkä, ja hänet poltetaan
tuhkaksi. Väkevä on Herra Jumala, joka hänet on
tuominnut! 9"Maailman kuninkaat, jotka ovat hänen kanssaan
irstailleet ja mässäilleet, itkevät ja valittavat
häntä, kun näkevät savun nousevan hänen roviostaan.10He seisovat loitolla, kauhuissaan siitä, miten
häntä piinataan. He sanovat:   11"Maailman kauppamiehet itkevät ja surevat häntä,
sillä enää ei kukaan osta heidän tavaroitaan:12ei
kultaa, hopeaa, jalokiviä eikä helmiä, ei
pellavakangasta, ei purppurakangasta, ei silkkiä eikä
helakanpunaisia kankaita, ei tuoksuvaa tuijapuuta, ei
norsunluusta eikä jalopuusta tehtyjä esineitä, ei
pronssi-, rauta- eikä marmoritöitä,13ei kanelia
eikä muita mausteita, ei suitsukkeita, ei hajuvoiteita
eikä suitsutuspihkaa, ei viiniä eikä öljyä, ei hienoja
jauhoja eikä viljaa, ei nautakarjaa, ei lampaita, ei
hevosia eikä vaunuja, ei orjia, ihmisiä ruumiineen ja
sieluineen.   15"Noiden tavaroiden kauppiaat, nuo, jotka ovat
rikastuneet porton vauraudesta, seisovat loitolla,
kauhuissaan siitä, miten häntä piinataan. He itkevät
ja valittavat:   "Myös kaikki laivurit ja purjehtijat, kaikki
merimiehet ja muut merenkulkijat seisoivat loitolla,18ja kun he näkivät savun nousevan hänen roviostaan,
he huusivat: 'Mikä veti vertoja tälle suurelle
kaupungille?'19He ripottivat hiekkaa hiuksiinsa ja
huusivat itkien ja valittaen:   20"Iloitse sen lopusta, taivas, iloitkaa, kaikki
pyhät, kaikki apostolit ja profeetat! Jumala on
tuominnut sen, joka tuomitsi teidät." 21Muuan mahtava enkeli otti ison kiven, myllynkiven
kokoisen, heitti sen mereen ja sanoi:   </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Riemulaulu taivaassa Valkoinen hevonen ja sen ratsastaja</subtitle>
   <number>1 3 4 5 6 9 10 14 15 16 17 18 19 20 21</number>
   <text> 1Tämän jälkeen kuulin taivaasta mahtavan äänen,
ikään kuin suuri kansanjoukko olisi laulanut:  3Taas kuului ääni:  4Kaksikymmentäneljä vanhinta ja ne neljä olentoa
heittäytyivät kasvoilleen Jumalan eteen ja osoittivat
kunnioitustaan hänelle, joka istuu valtaistuimella. He
sanoivat:  5Ja valtaistuimelta kuului ääni:   6Sitten kuulin äänen, joka oli kuin suuren
kansanjoukon kohinaa, kuin suurten vesien pauhua ja
voimakasta ukkosen jylinää. Se lausui:  Se pellavapuku tarkoittaa pyhien vanhurskaita tekoja. 9Enkeli sanoi minulle: "Kirjoita: Autuaita ne, jotka
on kutsuttu Karitsan hääaterialle." Ja hän jatkoi:
"Nämä ovat tosia Jumalan sanoja." 10Minä heittäydyin hänen jalkoihinsa kumartaakseni
häntä, mutta hän sanoi: "Älä tee niin! Minä olen vain
Jumalan palvelija, niin kuin sinä ja veljesi, jotka
olette Jeesuksen todistajia. Jumalaa sinun tulee
kumartaa!" Jeesuksen todistajissa on profetoimisen Henki.   14Hänen jäljessään tulivat taivaan sotajoukot,
valkoisilla hevosilla ratsastavat soturit, joiden puku
oli hohtavan valkeaa pellavaa.15Hänen suustaan
lähtee terävä miekka. Sillä miekalla hän lyö kansoja,
hän paimentaa niitä rautaisella sauvalla ja polkee
viinikuurnassa kaikkivaltiaan Jumalan hehkuvan vihan
viinin.16Hänen viittaansa on reiden kohdalle
kirjoitettu nimi: kuninkaiden Kuningas, herrojen
Herra. 17Sitten näin enkelin, joka seisoi ylhäällä
auringossa. Hän huusi kovalla äänellä kaikille
linnuille, jotka lensivät korkealla taivaan laella:
"Tulkaa, kokoontukaa Jumalan juhla-aterialle!18Saatte syödä kuninkaiden lihaa, sotapäälliköiden
ja mahtimiesten lihaa, ratsujen ja ratsastajien lihaa,
kaikkien lihaa, niin vapaiden kuin orjien, niin
pienten kuin suurten." 19Sitten näin, että peto ja maailman kuninkaat
sotajoukkoineen olivat kokoontuneet yhteen käydäkseen
taisteluun ratsastajaa ja hänen sotajoukkoaan vastaan.20Mutta peto otettiin kiinni, samoin väärä
profeetta, joka pedon nimissä oli tehnyt tunnustekoja
ja johtanut harhaan sen merkin ottaneet ja sen kuvaa
kumartaneet ihmiset. Ne molemmat heitettiin elävinä
tuliseen järveen rikinkatkuisten lieskojen keskelle.21Loput saivat surmansa miekasta, joka lähti
ratsastajan suusta, ja kaikki linnut söivät heidän
lihastaan itsensä kylläisiksi.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Tuhatvuotinen valtakunta Saatanan lopullinen tappio Viimeinen tuomio</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6</number>
   <text> 1Minä näin, kuinka taivaasta tuli alas enkeli, jolla
oli kädessään syvyyden avain ja isot kahleet.2Hän
otti kiinni lohikäärmeen, tuon muinaisaikojen
käärmeen, jonka nimet ovat Paholainen ja Saatana, ja
pani sen kahleisiin tuhanneksi vuodeksi,3syöksi sen
syvyyteen ja lukitsi ja sinetöi sen jäljestä syvyyden
oven. Enää ei käärme saa johtaa kansoja harhaan, ennen
kuin tuhat vuotta on tullut täyteen. Sitten se on
päästettävä irti vähäksi aikaa. 4Minä näin valtaistuimia, ja niille, jotka
asettuivat istuimille, annettiin tuomiovalta. Minä
näin niiden sielut, jotka oli mestattu Jeesuksen
todistuksen ja Jumalan sanan tähden, niiden, jotka
eivät olleet kumartaneet petoa eivätkä sen kuvaa
eivätkä olleet ottaneet sen merkkiä otsaansa eivätkä
käteensä. He heräsivät eloon ja hallitsivat yhdessä
Kristuksen kanssa tuhat vuotta.5Muut kuolleet eivät
heränneet eloon, ennen kuin tuhat vuotta oli
täyttynyt. Tämä on ensimmäinen ylösnousemus.6Autuaita ja pyhiä
ovat ne, jotka pääsevät osallisiksi ensimmäisestä
ylösnousemuksesta! Heihin ei toisella kuolemalla ole
valtaa, vaan he ovat Jumalan ja Kristuksen pappeja ja
hallitsevat Kristuksen kanssa tuhat vuotta.      </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Uusi taivas ja uusi maa Uusi Jerusalem</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 6 7 8 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27</number>
   <text> 1Minä näin uuden taivaan ja uuden maan. Ensimmäinen
taivas ja ensimmäinen maa olivat kadonneet, eikä merta
ollut enää.2Näin, kuinka pyhä kaupunki, uusi
Jerusalem, laskeutui taivaasta Jumalan luota juhla-
asuisena, niin kuin morsian, joka on kaunistettu
sulhasta varten.3Ja minä kuulin valtaistuimen luota
voimakkaan äänen, joka sanoi: "Katso, Jumalan
asuinsija ihmisten keskellä! Hän asuu heidän luonaan,
ja heistä tulee hänen kansansa. Jumala itse on heidän
luonaan,4ja hän pyyhkii heidän silmistään joka
ainoan kyyneleen. Kuolemaa ei enää ole, ei murhetta,
valitusta eikä vaivaa, sillä kaikki entinen on
kadonnut." 5Valtaistuimella istuva lausui: "Uudeksi minä teen
kaiken." Hän sanoi: "Kirjoita nämä sanat muistiin. Ne
ovat luotettavat ja todet."6Vielä hän sanoi
minulle: "Nyt ne ovat käyneet toteen. Minä olen A ja
O, alku ja loppu. Sille, jolla on jano, minä annan
lahjaksi vettä elämän veden lähteestä.7Tämä on
voittajan palkinto. Minä olen hänen Jumalansa, ja hän
on minun poikani.8Mutta pelkurit, luopiot ja
iljetysten kumartajat, murhamiehet ja irstailijat,
noidat, epäjumalien palvelijat ja kaikki valheen orjat
saavat tämän palkan: he joutuvat tuliseen järveen
rikinkatkuisten lieskojen keskelle. Tämä on toinen
kuolema."   15Enkelillä, joka minulle puhui, oli kultainen
mittakeppi kaupungin sekä sen porttien ja muurin
mittaamista varten.16Kaupunki oli neliön muotoinen,
yhtä leveä kuin pitkä. Enkeli mittasi kaupungin
kepillään ja sai tulokseksi kaksitoistatuhatta
stadionmittaa*; pituus, leveys ja korkeus olivat
kaikki tämänsuuruiset.17Hän mittasi myös muurin, ja
se oli sataneljäkymmentäneljä kyynärää -- enkeli
käytti siinä ihmismittaa.18Muuri oli rakennettu
jaspiskivestä, ja kaupunki oli kimmeltävää,
lasinkirkasta kultaa.19Kaupunginmuurin perustukset
oli kaunistettu kaikenlaisilla kalliilla kivillä.
Ensimmäisenä peruskivenä oli jaspis, toisena safiiri,
kolmantena kalsedoni, neljäntenä smaragdi,20viidentenä sardonyksi, kuudentena karneoli,
seitsemäntenä krysoliitti, kahdeksantena berylli,
yhdeksäntenä topaasi, kymmenentenä krysopraasi,
yhdentenätoista hyasinttikivi ja kahdentenatoista
ametisti.21Porttitorneina oli kaksitoista helmeä --
kukin kahdestatoista tornista oli tehty yhdestä
helmestä. Kaupungin valtakatu oli kultaa, puhdasta
kuin läpinäkyvä lasi. 22Temppeliä en kaupungissa nähnyt, sillä sen
temppelinä on Herra Jumala, Kaikkivaltias, hän ja
Karitsa.23Kaupunki ei myöskään tarvitse valokseen
aurinkoa eikä kuuta, sillä Jumalan kirkkaus valaisee
sen, ja sen lamppuna on Karitsa.24Kansat kulkevat
sen valossa, ja maailman kuninkaat tuovat sinne
mahtinsa kaiken loiston.25Sen portteja ei suljeta
päiväsaikaan, ja yötä siellä ei olekaan.26Kaikki
kansojen kalleudet ja ihanuudet tuodaan sinne.27Mitään epäpuhdasta ei sinne päästetä, ei
ainoatakaan iljettävän valheen palvelijaa, vaan
ainoastaan ne, joiden nimet on kirjoitettu Karitsan
elämänkirjaan.  </text>
</chapter>
<chapter>
   <title/>
   <subtitle>Herra Jeesus tulee pian</subtitle>
   <number>1 2 3 4 5 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21</number>
   <text> 1Enkeli näytti minulle elämän veden virran, joka
kristallinkirkkaana kumpuaa Jumalan ja Karitsan
valtaistuimesta.2Kaupungin valtakadulla, virran
haarojen keskellä kasvoi elämän puu. Puu antaa
vuodessa kahdettoista hedelmät, uuden sadon kerran
kuukaudessa, ja sen lehdistä kansat saavat terveyden.3Mikään ei enää ole kirouksen kahleissa. Kaupungissa
on Jumalan ja Karitsan valtaistuin, ja kaikki
palvelevat Jumalaa.4He saavat nähdä hänen kasvonsa,
ja heidän otsassaan on hänen nimensä.5Yötä ei enää
ole, eivätkä he tarvitse lampun tai auringon valoa,
sillä Herra Jumala on heidän valonsa. He hallitsevat
kuninkaina aina ja ikuisesti.   8Minä, Johannes, olen kaiken tämän kuullut ja
nähnyt. Kuultuani ja nähtyäni sen minä heittäydyin
kasvoilleni kumartaakseni enkeliä, joka oli sen
minulle näyttänyt.9Mutta hän sanoi: "Älä tee niin!
Minä olen vain Jumalan palvelija, niin kuin sinä ja
profeetat, sinun veljesi, ja kaikki ne, jotka ottavat
varteen tämän kirjan sanat. Jumalaa sinun tulee
kumartaa!" 10Sitten minulle sanottiin: "Älä sulje sinetillä tämän kirjan ennussanoja, sillä
hetki on lähellä.11Jumalaton eläköön yhä
jumalattomasti, saastainen rypeköön saastassaan,
vanhurskas harjoittakoon vanhurskautta ja pyhä
edetköön pyhyyden tiellä. 12"Minä tulen pian, ja tullessani minä tuon
jokaiselle palkan, maksan kullekin hänen tekojensa
mukaan.13Minä olen A ja O, ensimmäinen ja
viimeinen, alku ja loppu. 14"Autuaita ne, jotka pesevät vaatteensa: he
pääsevät syömään elämän puusta ja saavat mennä
porteista sisälle kaupunkiin.15Ulkopuolelle jäävät
koirat ja noidat, irstailijat, murhaajat ja
epäjumalien palvelijat ja kaikki, jotka rakastavat
valhetta ja noudattavat sitä. 16"Minä, Jeesus, olen lähettänyt enkelin luoksenne,
jotta seurakunnat saisivat tämän todistuksen. Minä
olen Daavidin juuriverso ja suku, kirkas aamutähti." 17Henki ja morsian sanovat: "Tule!" Joka tämän
kuulee, sanokoon: "Tule!" Joka on janoissaan, tulkoon.
Joka haluaa, saa lahjaksi elämän vettä. 18Jokaiselle, joka kuulee tämän kirjan ennussanat,
minä vakuutan: Jos joku panee niihin jotakin lisää,
panee Jumala hänen kärsittävikseen ne vitsaukset,
joista tässä kirjassa on kerrottu.19Jos joku ottaa
pois jotakin tämän ennustusten kirjan sanoista, ottaa
Jumala pois hänen osallisuutensa elämän puuhun ja
pyhään kaupunkiin, joista tässä kirjassa on kerrottu. 20Hän, joka todistaa tämän, sanoo: "Tämä on tosi,
minä tulen pian." Aamen. Tule, Herra Jeesus! 21Herran Jeesuksen armo olkoon kaikkien kanssa. </text>
</chapter>
</chapter>